與被告協議分賬 事主疑違律師守則

2018年10月30日

與被告協議分賬 事主疑違律師守則

【商人姦女友案】

【本報訊】58歲已婚男商人戀上33歲女律師，疑不滿她另結大狀新歡，涉扯她的頭髮逼她口交，更將她強姦一案，辯方昨盤問女事主X時指，身為律師的X曾與被告就律師行的生意達成分賬協議，有違律師會訂下不能與業界外人士攤分利潤的規定，X回應稱對協議「冇印象」，卻又搶答「真係畀咗錢至會違反守則」。

X又指被告「成日扮晒好有錢」，承認被告曾送過戒指給她，但指被告將戒指價值報大數。

辯方向X展示多幅照片，指她聲稱2016年4月尾遭被告陳偉強（圖）襲擊和強姦，但翌月仍與他四出遊玩和食飯。

X同意大部份相中女子是她本人，惟在何處和何時拍攝卻無印象。她確認相中的女子所戴的戒指是被告所送：「佢話好貴，但後來知道根本唔值咁嘅價錢！」辯方又指同月21至22日期間，二人曾到澳門觀看魔術表演和入住酒店，並展示照片要X確認，但X只同意相中男女是她與被告，其他一概「冇記憶我去過」。

反駁收錢才違規

隨後辯方展示一份文件，指是被告和X於同年5月31日達成的協議，顯示各人為律師行找到生意可得的分賬比例。若生意由被告帶回律師行，他可獲得65%分賬，X佔35%；相反生意若由X帶回公司，她可獲七成分賬，而被告僅得三成。

根據協議，被告還需負擔律師行的開支包括租金，及支付律師行員工薪酬和強積金。X稱對協議沒印象。

辯方續指，有關協議其實違反律師會規則，因律師不可與非律師界別人士分賬。X搶答「真係畀咗錢至會違反守則」，但她未有分過「佣」。

辯方續指X後來將被告的文件全部拿走，就是想找到該份協議書，X聞言即以「吓」回應，並指「調番轉頭佢偷我文件同紀錄咁又點呀？嗰時只想離開佢。

錢，我都唔緊要，你要我可以畀晒你！」之後辯方讀出她的口供紙，提到她被姦過程，X再次持續作嘔，法官最後提早散庭。聆訊今續。

案件編號：HCCC30/18
■記者蔡少玲

上一則
上一則
警認沒目擊搜身便簽名見證

下一則
下一則
演唱被控 大媽：音樂唔係噪音